[回帶] 藍田警員開槍擊斃青年事件

藍田警員開槍擊斃青年事件發生於2014年5月5日凌晨3時的香港九龍藍田康雅苑。事件中，21歲青年何世通，當場被警察連開三槍擊斃。

一對已婚的年輕夫婦懷疑因為感情發生問題，曾經發生爭執。其後該名丈夫在2014年5月5日凌晨3時，到香港九龍藍田康雅苑妻子友人所住的大廈，要求與妻子見面，但在該大廈地下電梯大堂與保安員發生爭執。警方到場後，發現一名青年手持美工刀脅持一個保安員。該名青年的妻子在得悉爭執事件後，從暫住的單位走到該大廈地下大堂。當該名青年當見到他的妻子後，便立即奔向他的妻子，由於該名青年仍持美工刀，警員懷疑他會襲擊妻子，於是警告後其中兩名警員向該名青年共開三槍，當場擊斃這名青年，事件中無警員受傷[1]。經法醫檢查後，證實有兩槍擊中該青年的頭部。

該事件原為一對年輕夫婦因往事吵架引起，卻演變為丈夫被警察當場射殺的事件，事件在香港引起廣泛關注。如何處理家庭關係和糾紛的問題再度受到社會注意。槍殺事件也引起香港社會關注警員開槍的準則，以及在處理這次爭執中，應否向該青年的頭部予以致命的槍擊。有輿論認為警員不是去處理劫匪強盜的案件，而是去調解一宗家庭糾紛，即使要動武也應先考慮使用警棍和胡椒噴霧等致命性較低的武器，不應直接向青年的頭部連開三槍予以致命槍殺[6]。但也有輿論認為警員如不開槍擊斃仍持有美工刀的青年，可能會對他的妻子造成傷害[7][8]。

入黎rt + like + reply
（突發）Senator Hawley 同 Solomon Yue 知道議員被拉！

仆街黑警，專瞄頭黎射殺

在槍殺事件發生後，死者何世通倒伏在血泊中，警員隨後封鎖現場，由法醫對死者作初步檢查，開槍的警員須要接受調查，而死者遺體被移往殮房，由法醫解剖作進一步檢查確定死因[2]。法醫的報告指死者的死因是頭部和頸部槍傷，而致命的傷害是腦部被子彈擊中[3]，死因報告將會送交死因庭供死因聆訊。死者的妻子其後到殮房認屍，表示後悔相信損友的讒言引起夫妻爭吵[4]，最終導致丈夫喪命[5]。何世通最後被死因庭判為合法擊斃，涉案警員無罪。

開頭信黑警 依家好後悔當年咁無知

該名殺人黑警極可能仍在警隊服役

仆街黑警，專瞄頭射殺

當年我屌差佬仲比人圍插

早兩年仲有個女警係地鐵站射死個拎𠝹刀阿叔，之後比人影到佢射死人仲係到笑

連個老婆都認左怪錯左老公，班人仲要拍曬手讚黑警殺左人地個老公

今日班黑警咁樣對返香港人，係咪報應呢？

當年香港人大讚黑警將人地老公爆頭射殺

今日班黑警咁樣對返香港人，係咪報應呢？

我記得當年都好多人屌狗 包括我

讚黑警既始終佔大多數，fb 狂洗版

Push 1

X2
仲有開槍射飛車黨果單野
俾人屌我為反而反

x3
重叫我話香港咁危險躝去美國

ssp mtr果單

咁啱有呢個post嘅
呢個屋苑尋晚有個後生仔俾狗拉咗
管理處話下晝會交代詳情，狗點入大堂之類

瞄頭射殺，連開三鎗

好似冇咁耐之前

push 2

仆街黑警

Push 3